# Шумо чӣ кор карда метавонед, то Cloudflare муқобилат кунед?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>маро клик кунед

## Истеъмолкунандаи вебсайт
</summary>


- Агар вебсайте, ки ба шумо писанд аст Cloudflare -ро истифода барад, ба онҳо бигӯед, ки Cloudflare -ро истифода набаранд.
  - Нидо кардан дар шабакаҳои иҷтимоӣ, аз қабили Facebook, Reddit, Twitter ё Mastodon фарқе намекунад. [Амалҳо аз ҳештагҳо баландтаранд.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - Агар шумо хоҳед, ки худро муфид созед, бо соҳиби вебсайт муроҷиат кунед.

[Cloudflare гуфт](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
Мо тавсия медиҳем, ки бо маъмурон дар бораи хидматҳо ё сайтҳои мушаххасе, ки дучор меоянд, муроҷиат кунед ва таҷрибаи худро мубодила кунед.
```

[Агар шумо инро талаб накунед, соҳиби вебсайт ҳеҷ гоҳ ин мушкилотро намедонад.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[Намунаи муваффақ](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
Шумо мушкиле доред? [Ҳозир овозатонро баланд кунед.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) Мисоли зер.

```
Шумо танҳо ба сензураи корпоративӣ ва назорати оммавӣ кӯмак мерасонед.
http://crimeflare.eu.org
```

```
Вебсайти шумо дар боғи хусусии суиистифодаи CloudFlare аст.
http://crimeflare.eu.org
```

- Барои хондани сиёсати махфияти вебсайт каме вақт ҷудо кунед.
  - агар вебсайт дар паси Cloudflare бошад ё вебсайт аз хидматҳои ба Cloudflare пайвастшуда истифода мебарад.

Он бояд чӣ будани "Cloudflare" -ро шарҳ диҳад ва барои мубодилаи маълумоти шумо бо Cloudflare иҷозат пурсад. Риоя накардани ин амал боиси вайрон шудани эътимод мегардад ва вебсайти мавриди баррасӣ бояд пешгирӣ карда шавад.

[Намунаи қобили қабул барои махфият дар инҷост](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
Ман сиёсати махфияти шуморо хондаам ва калимаи Cloudflare -ро ёфта наметавонам.
Ман мубодилаи маълумотро бо шумо рад мекунам, агар шумо маълумоти худро ба Cloudflare давом диҳед.
http://crimeflare.eu.org
```

Ин намунаи сиёсати махфият мебошад, ки калимаи Cloudflare надорад.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

Cloudflare сиёсати махфияти худро доранд.
[Cloudflare одамони doxxingро дӯст медорад.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

Ин намунаи хубест барои шакли сабти номи вебсайт.
AFAIK, вебсайти сифр ин корро мекунад. Оё шумо ба онҳо боварӣ доред?

```
Бо зеркунии "Барои XYZ обуна шавед", ​​шумо ба шартҳои хидматрасонӣ ва изҳороти махфияти мо розӣ ҳастед.
Шумо инчунин розӣ ҳастед, ки маълумоти худро бо Cloudflare мубодила кунед ва инчунин ба изҳороти махфияти cloudflare розӣ шавед.
Агар Cloudflare маълумоти шуморо фош кунад ё ба шумо иҷозат надиҳад, ки ба серверҳои мо пайваст шавед, ин айби мо нест. [*]

[ қайд кардан ] [ ман норозиям ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- Кӯшиш кунед, ки хидмати онҳоро истифода набаред. Дар хотир доред, ки шуморо Cloudflare тамошо мекунад.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- Вебсайти дигарро ҷустуҷӯ кунед. Дар интернет алтернативаҳо ва фурсатҳо мавҷуданд!

- Дӯстони худро боварӣ бахшед, ки ҳар рӯз Торро истифода баранд.
  - Ношиносӣ бояд стандарти интернети кушод бошад!
  - [Дар хотир доред, ки лоиҳаи Tor ин лоиҳаро бад мебинад.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>маро клик кунед

## Иловаҳо
</summary>

- Агар браузери шумо Firefox, Tor Browser ё Chromium Ungoogled бошад, яке аз ин изофаҳои зерро истифода баред.
  - Агар шумо хоҳед, ки иловаҳои нави навро пеш аз ҳама дар бораи он пурсед.


| Ном | Таҳиякунанда | Дастгирӣ | Метавонед бастан | Огоҳ карда метавонад | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | **Бале**     | **Бале**     |  **Бале** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | Не     | **Бале**     |  **Бале** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | Не     | **Бале**     |  **Бале** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](../tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](http://crimeflare.eu.org/) | **Бале**     | **Бале**     |  Не |
| [TPRB](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | Sw | [ ? ](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | **Бале**     | **Бале**     |  Не |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | Не     | **Бале**     |  Не |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | Не     | **Бале**     |  Не |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | Не     | **Бале**     |  Не |


- "Decentraleyes" метавонад пайвастшавӣ ба "CDNJS (Cloudflare)" -ро қатъ кунад.
  - Он дастрасии бисёр дархостҳоро ба шабака манъ мекунад ва ба файлҳои маҳаллӣ хидмат мекунад, то сайтҳо вайрон нашаванд.
  - Таҳиягар ҷавоб дод: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [Шумо инчунин метавонед шаҳодатномаи Cloudflare-ро аз Мақомоти Шаҳодатномаи худ (CA) хориҷ ё нобоварӣ кунед.](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>маро клик кунед

## Соҳиби вебсайт / таҳиягари веб
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- Ҳалли Cloudflare -ро истифода набаред, Давра.
  - Шумо метавонед аз ин беҳтар кор кунед, дуруст аст? [Ин аст тарзи нест кардани обунаҳо, нақшаҳо, домейнҳо ё ҳисобҳои Cloudflare.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- Мехоҳед муштариёни бештаре доред? Шумо медонед, ки чӣ кор кардан лозим аст. Ишора "сатри боло" аст.
  - [Салом, шумо "Мо махфияти шуморо ҷиддӣ мегирем" навиштед, аммо ман "Хатои 403 Прокси-и манъшудаи беном иҷозат дода нашуд" -ро гирифтам.](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) Чаро шумо Tor ё VPN-ро бастанӣ ҳастед? Ва чаро шумо мактубҳои муваққатиро маҳдуд мекунед?

![](../image/anonexist.jpg)

- Истифодаи Cloudflare имкон медиҳад, ки қатъ шавад. Агар сервери шумо кор намекунад ё Cloudflare кор намекунад, меҳмонон ба вебсайти шумо дастрасӣ дошта наметавонанд.
  - [Оё шумо дар ҳақиқат фикр кардед, ки Cloudflare ҳеҷ гоҳ поён намеёбад?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- Истифодаи Cloudflare барои прокси "хидмати API", "сервери навсозии нармафзор" ё "RSS feed" ба муштарии шумо зарар мерасонад. Муштарӣ ба шумо занг зад ва гуфт: "Ман дигар API-и шуморо истифода карда наметавонам" ва шумо тасаввуроте ҳам надоред. Cloudflare метавонад хомӯшона муштарии шуморо бандад. Ба фикри шумо, хуб аст?
  - Бисёр муштарии RSS Reader ва хидмати онлайнии RSS Reader вуҷуд доранд. Чаро шумо RSS-листро нашр мекунед, агар шумо ба одамон обуна шуданро иҷозат надиҳед?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- Ба шумо шаҳодатномаи HTTPS лозим аст? "Let's Encrypt" -ро истифода баред ё танҳо онро аз ширкати CA харед.

- Ба шумо сервери DNS лозим аст? Сервери худро насб карда наметавонед? Чӣ тавр онҳо: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (Агар шумо TOR -ро истифода баред, администратор ҳисоби худро нест кунед)](https://freedns.afraid.org/)

- Дар ҷустуҷӯи хидмати хостинг ҳастед? Танҳо ройгон? Чӣ тавр онҳо: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [Алтернативаҳо ба Cloudflare](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Оё шумо "cloudflare-ipfs.com" -ро истифода мебаред? [Оё шумо медонед, ки Cloudflare IPFS бад аст?](../PEOPLE.md)

- Сипар веб-барномаро ба монанди OWASP ва Fail2Ban дар сервери худ насб кунед ва дуруст танзим кунед.
  - Бастани Tor роҳи ҳал нест. Ҳама танҳо барои корбарони хурди бад ҷазо надиҳед.

- Дастрасии корбарони "Cloudflare Warp" -ро ба вебсайти шумо равона созед ё манъ кунед. Ва агар тавонед, сабабе пешкаш кунед.

> Рӯйхати IP: "[Диапазони ҳозираи Cloudflare](cloudflare_inc/)"

> A: Танҳо онҳоро бандед

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: Ба саҳифаи огоҳӣ равона кунед

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read http://crimeflare.eu.org for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- Агар шумо ба озодӣ боварӣ дошта бошед ва корбарони беномро истиқбол кунед, Tor Onion Service ё I2P insite насб кунед.

- Аз дигар операторони вебсайти дугонаи Clearnet / Tor маслиҳат пурсед ва дӯстони беном пайдо кунед!

</details>

------

<details>
<summary>маро клик кунед

## Истифодабарандаи нармафзор
</summary>


- Discord CloudFlare -ро истифода мебарад. Алтернативаҳо? Мо тавсия медиҳем [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - Briar дэмони Tor-ро дар бар мегирад, бинобар ин ба шумо Orbot насб кардан лозим нест.
  - Таҳиягарони Qwtch, Privacy Open, лоиҳаи stop_cloudflare -ро аз хидмати git худ бе огоҳӣ нест карданд.

- Агар шумо Debian GNU / Linux ё ягон ҳосиларо истифода баред, обуна шавед: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). Ва агар шумо метавонед, ба тафтиши ямоқ кӯмак кунед ва ба нигоҳубинкунанда дар хулосаи дуруст дар бораи он, ки оё он бояд қабул карда шавад, кӯмак кунед.

- Ҳамеша ин браузерҳоро тавсия диҳед.

| Ном | Таҳиякунанда | Дастгирӣ | Шарҳ |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


Махфияти нармафзори дигар нокомил аст. Ин маънои онро надорад, ки браузери Tor "комил" аст.
Дар интернет ва технология 100% бехатар ё 100% хусусӣ вуҷуд надорад.

- Намехоҳед Tor -ро истифода кунед? Шумо метавонед ҳама гуна браузерро бо daemon Tor истифода баред.
  - [Аҳамият диҳед, ки лоиҳаи Тор ба ин маъқул нест.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) Агар шумо ин корро карда тавонед, Tor Browser -ро истифода баред.
- [Тарзи истифодаи Chromium бо Tor](../subfiles/chromium_tor.md)


Биёед дар бораи махфияти нармафзори дигар сӯҳбат кунем.

- [Агар ба шумо воқеан истифодаи Firefox лозим ояд, "Firefox ESR" ро интихоб кунед.](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [Firefox - нармафзори ҷосусии Watchdog](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [Firefox озодии суханро рад мекунад, озодии суханро манъ мекунад](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ овоз. Чунин ба назар мерасад, ки аз як ширкати нармафзор хоҳиш карда мешавад, ки ба ... нармафзор дар ин рӯзҳо хеле зиёд бошад."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [Эҳ, чаро Firefox ба ман пайвандҳои сарпарастиро дар лавҳаи URL-и ман нишон медиҳад?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [Mozilla - Иблис](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [Дар хотир доред, Mozilla хидмати Cloudflare -ро истифода мебарад.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [Онҳо инчунин хидмати DNS Cloudflare -ро дар маҳсулоти худ истифода мебаранд.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [Mozilla ин чиптаро расман рад кард.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [Firefox Focus шӯхӣ аст.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [Онҳо ваъда доданд, ки телеметрияро хомӯш мекунанд, аммо онҳо онро иваз карданд.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [Таҳиягари PaleMoon / Basilisk Cloudflare -ро дӯст медорад.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [Сервери бойгонии Пале Мун дар давоми 18 моҳ зарароварро паҳн кард ва паҳн кард](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - Вай инчунин ба корбарони Tor нафрат дорад - "[Бигзор он нисбат ба Тор душманӣ кунад. Ман фикр мекунам, ки аксари сайтҳо бояд бо назардошти омили сӯиистифодаи бениҳоят баланд нисбати Тор душман бошанд.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [Waterfox мушкилоти шадиди "телефонҳои хона" дорад](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [Google Chrome як нармафзори ҷосусӣ мебошад.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Google фаъолияти шуморо профил мекунад.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [SRWare Iron аз ҳад зиёд телефонҳоро ба хона пайваст мекунад.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) Он инчунин ба доменҳои гугл пайваст мешавад.

- [Рӯйхати сафедҳои браузери ҷасур пайравони Facebook / Twitter.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [Инҳоянд масъалаҳои бештар.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [ID-и фаръӣ](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [Microsoft Edge ба Facebook имкон медиҳад, ки дар паси пушти корбарон флешкодро иҷро кунад.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [Vivaldi махфияти шуморо эҳтиром намекунад.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [Сатҳи нармафзори ҷосусии Opera: Бениҳоят баланд](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [Шумо набояд iOS-ро тамоман истифода набаред, асосан аз он сабаб, ки он зараровар аст.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

Аз ин рӯ, мо танҳо дар ҷадвали боло тавсия медиҳем. Ҳеҷ чизи дигар.

</details>

------

<details>
<summary>маро клик кунед

## Корбари Mozilla Firefox
</summary>


- "Firefox Nightly" ба сатҳи серверҳои Mozilla бидуни усули дасткашӣ маълумоти сатҳи ислоҳро мефиристад.
  - [Серверҳои Mozilla Cloudflare-ро мушоҳида мекунанд](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- Пайвасти Firefox ба серверҳои Mozilla -ро манъ кардан мумкин аст.
  - [Дастур оид ба қолаби сиёсатгузории Mozilla](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - Дар хотир доред, ки ин ҳилла метавонад корашро дар версияи баъдӣ қатъ кунад, зеро Mozilla мехоҳад рӯйхати худро сафед кунад.
  - Барои пурра бастани онҳо файерволл ва филтери DNS -ро истифода баред.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~Дар бораи хато дар трекери mozilla хабар диҳед ва ба онҳо бигӯед, ки Cloudflare -ро истифода набаранд.~~ Дар бораи bugzilla гузориши хатогӣ буд. Бисёр одамон нигаронии худро нашр карданд, аммо хатогӣ аз ҷониби администратор дар соли 2018 пинҳон карда шуд.

- Шумо метавонед DoH-ро дар Firefox хомӯш кунед.
  - [Провайдери пешфарз DNS-и firefox -ро иваз кунед](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [Агар шумо хоҳед, ки DNS-и ғайримасъули интернетро истифода баред, дар бораи истифодаи хадамоти OpenNIC Tier2 DNS ё ягон хидмати ғайри Cloudflare DNS фикр кунед.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - Бастани Cloudflare бо DNS. [Crimeflare DNS](https://dns.crimeflare.eu.org/)

- Шумо метавонед Tor -ро ҳамчун ҳалкунандаи DNS истифода баред. [Агар шумо коршиноси Tor набошед, дар ин ҷо савол диҳед.](https://tor.stackexchange.com/)

> **Чӣ хел?**
> 1. Торро зеркашӣ кунед ва онро дар компютери худ насб кунед.
> 2. Ин сатрро ба файли "torrc" илова кунед.
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. Tor -ро аз нав оғоз кунед.
> 4. Сервери DNS-и компютери худро ба "127.0.0.1" таъин кунед.

</details>

------

<details>
<summary>маро клик кунед

## Амал
</summary>


- Ба атрофиёни худ дар бораи хатари Cloudflare нақл кунед.

- [Кӯмак ба беҳтар кардани ин анбор.](http://crimeflare.eu.org)
  - Ҳарду рӯйхат, далелҳои зидди он ва ҷузъиёт.

- [Ҳуҷҷатгузорӣ кунед ва дар ҷойҳое, ки бо Cloudflare (ва ширкатҳои ба он монанд) хатогиҳо рӯй медиҳанд, ба таври оммавӣ нишон диҳед ва боварӣ ҳосил кунед, ки ин анборро ҳангоми ин кор ёдовар шавед](http://crimeflare.eu.org) :)

- Бо нобаёнӣ шумораи бештари одамонро аз Tor истифода баред, то онҳо тавонанд вебро аз нуқтаи назари қисматҳои гуногуни ҷаҳон таҷриба кунанд.

- Гурӯҳҳои ибтидоӣ, дар васоити ахбори иҷтимоӣ ва гӯшти гӯшт, ки ба озод кардани ҷаҳон аз Cloudflare бахшида шудаанд.

- Дар ҳолати зарурӣ, ба ин гурӯҳҳо дар ин анбор пайваст шавед - ин метавонад ҷои ҳамоҳангсозии кор бо як гурӯҳ бошад.

- [Коопе, ки метавонад алтернативаи пурмазмуни ғайри корпоративиро ба Cloudflare пешниҳод кунад, оғоз кунед.](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Дар бораи ҳама гуна алтернативаҳо ба мо хабар диҳед, ки ҳадди аққал барои муҳофизати сершумори қабати зидди Cloudflare кӯмак кунанд.

- Агар шумо муштарии Cloudflare бошед, танзимоти махфияти худро таъин кунед ва интизор шавед, ки онҳо онҳоро вайрон мекунанд.
  - [Пас онҳоро ба ҷавобгарии зидди спам / махфият кашед.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- Агар шумо дар Иёлоти Муттаҳидаи Амрико ҳастед ва вебсайти мазкур бонк ё муҳосиб аст, кӯшиш кунед, ки тибқи қонуни Gramm-Leach-Bliley ё амрикоиҳое, ки дорои маъюбӣ ҳастанд, фишорҳои ҳуқуқӣ оваред ва ба мо ҳисобот диҳед, ки шумо то куҷо расидед .

- Агар вебсайт сайти ҳукуматӣ бошад, кӯшиш кунед, ки таҳти ислоҳи 1-уми Конститутсияи ИМА фишори ҳуқуқӣ оваред.

- Агар шумо шаҳрванди Иттиҳоди Аврупо бошед, барои фиристодани маълумоти шахсии худ дар доираи Низомномаи умумии ҳифзи маълумот бо вебсайт тамос гиред. Агар онҳо додани маълумоти шуморо рад кунанд, ин вайрон кардани қонун аст.

- Барои ширкатҳое, ки даъвои пешниҳоди хидматро дар вебсайти худ мекунанд, кӯшиш кунед, ки онҳоро ҳамчун "таблиғи бардурӯғ" ба ташкилотҳои ҳимояи истеъмолкунандагон ва BBB гузориш диҳед. Вебсайтҳои Cloudflare тавассути серверҳои Cloudflare хизмат мерасонанд.

- [ITU дар заминаи Иёлоти Муттаҳида пешниҳод мекунад, ки Cloudflare ба андозаи кофӣ калонтар оғоз кунад, то қонуни зиддиинҳисорӣ бар онҳо ҷорӣ карда шавад.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- Тасаввур кардан мумкин аст, ки версияи GNU GPL 4 метавонад дорои муқаррарот дар бораи нигоҳ доштани рамзи сарчашма дар паси чунин хидматро дар бар гирад ва барои ҳама барномаҳои GPLv4 ва баъдтар талаб кунад, ки ҳадди аққал рамзи манбаъ тавассути василае дастрас карда шавад, ки корбарони Tor-ро табъиз накунанд.

</details>

------

### Шарҳҳо

```
Ҳамеша умед ба муқовимат вуҷуд дорад.

Муқовимат ҳосилхез аст.

Ҳатто баъзе натиҷаҳои тира ба назар мерасанд, худи амали муқовимат моро таълим медиҳад, ки вазъи дистопикиро, ки дар натиҷа ба амал меояд, идома диҳем.

Муқовимат кунед!
```

```
Як рӯз, шумо мефаҳмед, ки чаро мо инро навиштем.
```

```
Дар ин бора чизе футуристӣ вуҷуд надорад. Мо аллакай мағлуб шудем.
```

### Акнун, шумо имрӯз чӣ кор кардед?


![](../image/stopcf.jpg)
